.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Cyth-Vsug:

Сит-Ви'заг (`Cyth-V'sug <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=74>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Принц Выжженной Степи (Prince of the Blasted Heath)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Сит-Ви'заг, Принц Выжженной Степи - демонический повелитель болезней, грибков и паразитов.
Первоначально он был владыкой :t_qlippoth:`клиппотов`, но был изгнан своими сородичами за то, что принял поклонение от смертных.
Превратившись в одного из презираемых им демонов, Сит-Ви'заг стремится поглотить все живое, чтобы положить конец демонам и, в конечном счете, самому себе.
Чаще всего он появляется в виде огромной драконьей фигуры с клубящимися лозами, грибковыми наростами и размашистыми щупальцами.
Сит-Ви'загу чаще всего поклоняются затворники, стремящиеся принести в свои окрестности упадок и разрушение, хотя обитатели Темноземья тоже отдают ему дань уважения.


**Эдикты**: Поражать все сущее паразитами или грибками; способствовать росту грибка; лакомиться гнилой плотью или грибком

**Анафема**: Очищать свою еду, исцелять болезнь или убивать паразита, терпеть другого повелителя демонов или их слуг (кроме Древотеса (`Treerazer <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=26>`_))

**Мировоззрение последователей**: ХЗ (CE)

**Царство**: Джеарлу (Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 76


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Телосложение или Мудрость

**Божественный навык**: Природа

**Предпочитаемое оружие**: скимитар

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/decay`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/plague`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus`
| **2-й**: :ref:`spell--f--Fungal-Hyphae`
| **5-й**: :ref:`spell--p--Plant-Form`





.. include:: /helpers/actions.rst
